---
title: Intel Architecture Manual miễn phí
author: aquynh
excerpt: |
  |
    Với những người quan tâm tới hệ thống ở mức low-level để hack Operating System hay reverse engineer, việc tra cứu tài liệu về kiến trúc bộ xử lý được thực hiện khá thường xuyên. Intel công bố các manual về Intel Architecture, và cho phép download từ website của họ. Tuy nhiên, lượng tài liệu khá đồ sộ sẽ khiến việc in ra để tham khảo không khả thi với nhiều người.
layout: post
tweetcount:
  - 0
twittercomments:
  - 'a:0:{}'
shorturls:
  - 'a:4:{s:9:"permalink";s:69:"http://www.vnsecurity.net/2007/06/intel-architecture-manual-mien-phi/";s:7:"tinyurl";s:26:"http://tinyurl.com/yax7gvt";s:4:"isgd";s:18:"http://is.gd/aOudw";s:5:"bitly";s:0:"";}'
tweetbackscheck:
  - 1408359081
aktt_notify_twitter:
  - no
categories:
  - tutorials
---
Một điều ít người biết là thật ra các tài liệu này có thể được Intel gửi tới **miễn phí**. Bạn có thể vào địa chỉ  <http://www.intel.com/products/processor/manuals/> để đặt hàng họ gửi tới tận nhà. Chỉ cần email cho Intel và cung cấp số serial của tài liệu (SKU number) cùng địa chỉ của mình, rồi ngồi chờ bưu điện chuyển tới.

Tôi đã thử order toàn bộ 3 volume của bộ &#8220;Intel® 64 and IA-32 Architectures Software Developer&#8217;s Manuals&#8221;. Tài liệu được ship từ US tới Nhật Bản chỉ trong vòng 5 ngày.

Lưu ý: tài liệu mới nhất vẫn là từ website, và được cập nhật khá thường xuyên. Vì vậy nếu có nghi ngờ gì về thông tin trong bản hard-copy, hoặc muốn đọc những thông tin chưa có trong đó, hãy tìm phiên bản mới nhất tại địa chỉ trên của Intel.